（大陸審香港案) 【驚天劫案】持搶劫尖沙嘴錶行轟傷職員 主犯深圳判囚終身

今日內地公佈，一名內地疑犯於2015年3月12日在尖沙嘴珠寶店持搶行劫，搶走9隻，總值達550萬百達翡麗(Patek Philippe)手錶。上周四，深圳市公安局刑事偵查局已把案件贓物發還，將涉案贓物9隻「百達翡麗」手錶還給尖沙嘴珠寶店。報道亦透露，主犯被判終身監禁。

2015年3月1日晚，深圳羅湖萬像城江詩丹頓專賣店遭一名持槍劫匪搶劫。惟店員識破，劫匪見事敗即倉猝逃跑，途中多次更換的士和扮女人以逃離追捕。至3月12日，該名劫匪持入境香港，再持槍搶劫位於尖沙嘴的收藏家鐘錶珠寶有限公司，開槍打傷一名店員後搶走9隻共值達550萬名錶。匪徒隨後從珠海拱北口岸回內地。

內地公安經過調查，於同年3月28日下午，連同深圳CID聯合羅湖公安分局，在寶安區福永街拘捕劫匪梁x華，再於兩日後晚上，於廣東茂名拘捕同伙梁x玲，當場繳獲起出9隻「百達翡麗」手錶，並繳獲手槍1支。

目前，這兩宗案件已審理完畢，深圳市中級人民法院已作出判決：梁x華因犯搶劫罪、使用虛假身份證件罪，判處無期徒刑；梁x玲則因窩藏罪，判處入獄一年三個月；繳獲的手錶，發還受害人。

深圳CID 有偉大既中文唔用要用洋鬼子語言 垃圾

咁都唔使打靶?